Het was.. noodzakelijk om van deze omstandigheid een kwestie van plezier te maken, want op in dergelijke gevallen is het de etiquette; maar niemand was minder waarschijnlijk dan Mevr.
Bennet om troost te vinden door thuis te blijven in elke periode van haar leven.
Ze besloten met veel goede wensen dat Lady Lucas binnenkort gelijk zou kunnen zijn gelukkig, hoewel blijkbaar en triomfantelijk gelovend dat er geen was kans.
Tevergeefs probeerde Elizabeth de snelheid van haar moeder te controleren woorden, of overtuig haar om haar gelukzaligheid te beschrijven in een minder hoorbare taal fluisteren; want, voor haar onuitsprekelijke ergernis, kon ze waarnemen dat het hoofd daarvan werd afgeluisterd door meneer Darcy, die tegenover hen zat.
Haar moeder berispte haar alleen omdat ze onzinnig was.
